[集思廣益] 幫手諗計說服長輩

小弟最近幾日sd左“全球學者反對香港警察暴行請願書 ”比所有教過我嘅professor，大部分都冇回覆

但係有一位工程系老教授就有覆我，話要apply the same standard to rioters' brutality，我就順佢意覆佢：

示威者同警察嘅暴力都要一齊譴責，但係示威者用暴力就比人譴責左5個月，犯法就會被捕；相反警察用力就冇被人譴責，犯法都冇後果。所以要兩邊一齊譴責，唔好淨係譴責其中一邊

之後佢覆我：

99.9% of rioters were get away from illegal acts affecting all of us. They just killed a 70 year old man, who only taking photos. You should condemn them and not supporting them. We need police to use even more stringent force to stop violence. Condemning police at this moment is equivalent to supporting violent riots. You should support police to arrest all rioters. Your support to police is more important than condemning a very small percentage of bad police actions. Stop all violence now.

個位老教授係一位香港人，好德高望重、好愛錫學生、好有料嘅professor(大粒野，冇擔任政府職位)

而我相信同呢位老教授差唔多想法嘅長輩亦為數不少，亦反映左有少部分淺藍並唔係廢老/港豬/既得利益者，佢地高學歷但唔太關心政治，但係呢批往往都有好大影響力同人脈，從佢地身上睇到d野：

1. 佢地都知警察係有做錯(但唔知班狗有幾撚仆街)，但係係因為示威者犯法在先，影響其他人/ 破壞香港 (上一代香港的確係由佢地建立)，警察先會用必要嘅武力執法，有時候過左火亦可以理解，畢竟係示威者破壞在先

最好就大家和和氣氣坐低對話，唔好打打殺殺

2. 透過紅媒/警謊記者會上，的確會無限放大我地做得唔好嘅野，例如比磚掟死個70歲阿伯(有片已經fc左唔係tk，係手足誤中，但唔割)、叔一燒、用火魔裝修等等

最後求大家集思廣益，幫手諗下點寫封動之以情，曉之以理嘅email，文筆不用太好，流暢即可

同埋諗諗點樣吸納呢d長輩(非廢老)入我地陣營，佢地高學歷，有獨立思考，但係就唔太關心政治，比其他同輩份人講幾句就信，亦有可能自恃輩份高，唔信我地d後輩

借個位
韓國戰線要人呀！！完全冇人簽
［韓國戰線］青瓦台請願聯署 同我簽爆佢 （教學）

自推

再推

推